數學系有咩出路？

想問下大學讀數學系有咩工可以做？我有朋友畢業出嚟超過五年都係搵皮幾兩皮
以我所知，數學系涉及到嘅數喺其他科（如工程）都會用到，如果淨係讀數學會唔會好無謂？Thanks

過大海一個月 幾億啦...

讀數學系主要出路係繼續做研究 或者做 數學老師
可以讀完 undergrad 上 PhD 轉系又得

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

國難五金專訪 [國難老闆同一眾員工已保釋,開鋪事直請留意國難五金FB]

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

有野想捐可以聯絡我地香港自由之書

應用到的話其實做FINANCE QUANT野應該OK

咁但係研究又點解唔研究嗰類嘅科呢？統計學包唔包括喺數學系？

因為好多學科 e.g. 金融工程
需要用到深奧既數學理論
數學系係一個鑽研數學理論既好地方

讀得勁既真係唔驚冇野撈

做 it9

我唔係建議大家貿貿然入數學系
如果你未入學之前仲未清楚 數學系讀既數有咩用
仲未話係好鐘意讀數學理論
唔好入到去先算
學術界係龍潭虎穴
本身好屈機嗰班人都好努力
一般人要佔一席位都唔係咁易

任何科讀得勁都唔驚冇嘢撈嫁啦，讀神學都一樣有嘢撈

唔係喇，我讀account，只係好奇數學讀咩同有咩出路

巴打咁清楚嘅，你讀咩嫁？

秘密

pgde轉老師

I mean呢科落差好大
廢既真係教下數
勁既真係冇上限 行行都撈得

先唔講金融所有野都要based on數學
仲有連登仔最唔鐘意嘅it狗其實都要數學有返咁上下先得
21世紀呢個大數據嘅年代極需要數理能力好嘅人
外國data analyst/science嘅工已經愈黎愈多
唔好比香港框住自己嘅眼光
最大機會移民到去外國嘅其實係it狗/數學人

一般layman用既"大數據數學"唔洗去數學系嗰度學
統計學方法更加唔洗係數學系度學
唔好入錯系

讀得勁就乜都做到... Quant Fin... Actuarial..
讀得渣O既... 就讀咩科都只能做警察..

利申: 2n 年前數學系畢業.... 識人做 IT.. 識人做教授.. 亦識人做警察O既 IT

認真，想搵大錢可以做ibank
ibank要好多數學人

一般人的話你做的野同你讀的野應該無關
pgde今年都好難搶到位
it就靠自學
真係睇你能力可以玩到咩
不過呢度係香港

呢類唔算係全錯嘅講法年中誤導咗幾多無知少年入數學系

請google這個phd只是我的負累
香港既學位過盛問題係由bachelor去到post doc

讀數學既出路可以好廣, given你好叻+英文ok+唔好太毒

立法會主席

但你畢業後做返你讀嗰行起薪點高少少之餘升職機會都大咗

我就係諗讀數學學嘅嘢太廣唔得專，所以諗唔到出嚟可以做到啲咩

同學 睇黎你仲未了解咩係數學系
數學系點算係讀得廣?

假設呢家ug year 1
到佢ug grad個陣要做同數學有關的data science工個門檻應該飛到MPhil咁遠

你係咪掉轉左？學數學只有太專沒有太廣
係窄過0.02

你諗清楚數學相關行業係咩？
係因為無路所以多數都係要跳出去做人地個行

Re樓上兩位：我表達錯咗，我想講係數學冇相關職業，例如讀account做accountant/audit、讀engin做engineer、讀design做designer等等，但數學除咗數學家外我諗唔到有咩

都係讀個degree攞個資歷啫
大公司，政府，甚至教書都ok

Hkma

只要成績唔太差都好多出路
唔好框住自己眼界

出黎教書

選數學undergrad最好讀多個同數學有關既master 例如mathematical finance 如果唔係淨pure maths 冇咩用

我麵同意，但佢冇再讀落去

你麵同意😂？

我麵同意

math 真係乞食= = 想讀數不如讀其他搵食科再reg 讀d數course

五大數求:

不要讀數學
不要學數學
不要做數學
不要講數學
不要聽數學

搭單問下，神學係咪研究聖經真偽既學問？

點證明費馬最後定理？

唔知

教人 2+2 = 4 , 唔係 5 呀

Easy la

咁識唔識人係讀完神學就唔信？都市傳說

數學係it方可以研究新既algorithm, 但對你data analyst 係無用，即使真係比你研究到好勁既算法，你羅唔到獎都係無錢，而演算法係申請唔到專利

證明
17389471838194375894175891734891743891375147351438951843584151347143731748917348917348912734891332341243
係質數..

讀多d applied既野, 例如numerical analysis, scientific computing, probability, mathematical statistics, optimization, discrete math堆野
再讀下有關既CS科, 例如OO programming, algorithm, software development, machine learning, signal processing
再出去讀你鍾意既domain knowledge, 例如finance, medicine, physics, earth science乜乜乜
出去就可以做相關領域既analyst
不過都係要補個master穩陣d

牧師囉我估，其實我冇問過佢，但估佢都要讀完先可以出嚟做牧師講道

個演算法會有你個名喎 夠打一世飛機 e.g. Chan's algorithm

報讀神學好似本身就要求你係基督徒, 應該係神父/牧師培訓課程

順帶一提，神學同宗教系係兩回事
神學要去神學院讀，培訓神父牧師
宗教就係大學讀
研究人類社會的宗教行為、起源等，其實係social science一種

咁有無人讀完之後就唔信？都市傳說，硬係淨係得傳聞，無人現身證實

咁我認為有都唔出奇, 做左幾十年傳教人的牧師臨老變左無神論者都有啦

你無讀到master或以上，基本上同一個普通本科無分別

去教書

數學物理依類學系，出到黎如果得Degree程度其實同無讀無咩分別。你如果真係想讀要有好大決心。
利申：學渣讀Nuclear Eng而家乞緊食

送外賣，用 shortest path
收銀計加減數

白衫狗

數學系絕對係呢個量化時代既最佳選擇之一
反而同數學/phy chem bio沾唔上邊既學科就真係不了
就連好多Social science學科都愈黎愈向maths and stat/life science靠攏

剩讀數真係乞食, 要跳去其他學科痴人FUNDING

科伸讀數, 但係依家係係MEDICINE

數學好多時只係一種工具，呢個工具好多範疇都好有用
而你讀數學係讀佢個理論
所以唔係無路，係你視野太窄將自己鎖死左係「數學出黎就要做數學家先叫本行」既觀念

不過唔怪得哂你，鬼叫香港受英國+職訓教育影響太深，覺得讀果樣就一定係要做返果行

讀stat好過啦
math又深又無用

我會覺得係要去見多少少應用範疇的野
讀的野99%都唔會係工作到見到
咁出去搵野做至少仲識同人溝通先

唔同u風氣都唔同 可能我眼見當中有批係直上PhD所以先咁講

數學系係讀計數，比條數你一定計到但係讀工程係有好多equation ，你要識同明白先先可以計算。工程學計數係實用，工程學唔需要數學家嘅模式

數學老師

做鴨.......

我無計數好多年

就算比你識計都無用，對力學一曉不通都係無用，方程式只係用去數學証明。因為做工程我地只係想知道結果。

我係想講數學系唔係學計數

數學系 依家做緊精算